Nama	: Gilang Fieri Armadhan D Putra
NPM 	: 011180208

Soal Pilihan Ganda (single/jomblo choice)

1. Soal : Agar pesan yang ingin disampaikan pada unsur grafis dapat disampaikan dengan tepat. Maka ada dua hal yang penting dalam menyusun sebuah layout, yaitu ....
a. Peroganisasian dan penghayatan unsur grafis
b. Peroganisasian dan penataan unsur grafis
c. Penataan dan perlakuan unsur grafis
d. Penghayatan dan perlakuan unsur grafis
e. Perlakuan unsur grafis dan penghayatan unsur grafis

Jawaban : B

2. Soal : Berikut ini merupakan aplikasi pengolahan citra 2D yang paling kompleks adalah ....
a. Adobe Flash Player
b. GIMP
c. Paint
d. CorelDraw
e. Background eraser

Jawaban : D

3. Soal : Berikut ini yang merupakan fungsi dari adobe Photoshop adalah ....
a. Membuat poster dan mading
b. Membuat objek 3D
c. Editing Photo
d. Rendering
e. Eraser
Jawaban : C

4. Soal : Warna yang diperoleh dari campuran dua warna primer dengan perbandingan yang sama adalah ....
a. Warna primer
b. Warna sekunder
c. Warna tesier
d. Warna kontras
e. Warna standard
Jawaban : B

5. Soal : Berikut ini merupakan format file yang terbatas dan tidak cocok digunakan untuk cetak adalah ....
a. EPS
b. JPG
c. GIF
d. BMP
e. 3GP
Jawaban : D

Soal Pilihan Ganda (playboy/selingkuh/istri 4/multiple choice)

6. Soal : Aplikasi yang sangat digunakan pada pengolahan citra digital adalah ....
a. Picsart
b. CorelDRAW
c. Adobe Photoshop
d. Background Eraser
e. Paint

Jawaban : (a,b,c,e)

7. Soal : Dalam efek blur dibagi beberapa tipe, yaitu ....
a. Gaussian blur
b. Radial blur
c. Smart blur
d. Basic Blur
e. Opacity blur

Jawaban : (a,b,c)

8. Soal : Tool dalam Pathfinder dibagi dalam kelompok yaitu ....
a. Basic modes
b. Layer
c. Navigator
d. Shapes modes
e. Pathfinder
Jawaban : (d,e)

9. Soal : Ada tipe-tipe gradiasi warna yaitu ....
a. Linear
b. Radial
c. Angular
d. Reflected
e. Tool
Jawaban : (a,b)

10. Soal : Ada efek yang berada di Adobe Illustrator yaitu ....
a. Extrude & Bevel
b. Drop Shadow
c. Smart Shadow
d. Radial
e. Outer Glow
Jawaban : (a,b,e)


11. Soal : Perbedaan efek antara Gaussian blur dan smart blur, Gaussian blur membuat objek menjadi blur secara keseluruhan dan smart blur memberikan efek blur dengan berbagai pengaturan lebih detail.
Jawaban :Benar

12. Soal : Gradient untuk membuat efek outline pada objek di Adobe Illustrator.
Jawaban :Salah

13. Soal : Unite salah satu fungsi pathfinder yang berguna untuk menyatukan beberapa objek menjadi satu.
Jawaban :Benar

14. Soal : Vektor yang dibuat dari unsur garis dan kurva.
Jawaban :Benar

15. Soal : .gif untuk menghasilkan detail gambar yang sesuai dan detail
Jawaban :Benar


